{
  "name": {
    "0": "Lac de la Sassi\u00e8re",
    "1": "Pointe de la Lentille",
    "2": "Refuge de la Femma",
    "3": "Lac de Bissorte",
    "4": "Fontaine de la Tour",
    "5": "La salle \u00e0 manger - Glacier du Tacul",
    "6": "Lac de Roselend",
    "7": "Refuge les Mottets",
    "8": "Gorges du Fier",
    "9": "La Giettaz",
    "10": "Les chalets du Lauzarin",
    "11": "T\u00eate de la perri\u00e8re",
    "12": "Gorges du Guiers mort",
    "13": "Le charmant Som",
    "14": "Refuge du col de l'Alpette",
    "15": "Refuge du Soreiller - La Dibona",
    "16": "Les chalets de Poursollet",
    "17": "Le Taillefer",
    "18": "Cirque de Bournillon",
    "19": "Foret de Chalimont"
  },
  "sources": {
    "0": "https://decouvrirlesalpes.com/wp-content/uploads/2020/08/lac-de-la-sassie%CC%80re-11.jpg",
    "1": "https://www.altituderando.com/local/cache-vignettes/L1200xH900/randoon11124-d6ecd.jpg",
    "2": "https://www.vanoise-parcnational.fr/sites/vanoise-parcnational.fr/files/styles/slide_750x500/public/apidae/hebergement-collectif/184865/image/11176529-diaporama.jpg?itok=-lZyyeIz",
    "3": "https://img.altituderando.com/1200x/3a/76/doc740849.jpg",
    "4": "https://www.trace-ta-route.com/wp-content/uploads/2020/06/Mont-Veyrier-2-16-Parmelan-Blog-outdoor-Trace-les-Cimes-1-1050x700.jpg",
    "5": "https://media.camptocamp.org/c2corg-active/1460880370_1675780101.jpg",
    "6": "https://th.bing.com/th/id/R.5b8e8739a430fac8ad4c8d2aa99bc288?rik=aulLiazrtF8dQQ&riu=http%3a%2f%2fmedia.sit.savoie-mont-blanc.com%2foriginal%2f94771%2f1-6049109.jpg&ehk=5rNjEh0UFE%2beW8stAKeFzVzhr1MvMWYseFEueKwOgZ8%3d&risl=&pid=ImgRaw&r=0",
    "7": "https://proxy-img4.open-system.fr/img.aspx?src=https%3a%2f%2fdynimg-mdz.open-system.fr%2findex.aspx%3ftype%3drefuge-v2%2fimg%26id%3d32368%26url%3ddsc0230_copie__copier_.jpg&lmax=600",
    "8": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/1c/00/f1/80/photo0jpg.jpg",
    "9": "https://th.bing.com/th/id/OIP.jrhG-Oem_kDQqKo99SDsPwHaGH?rs=1&pid=ImgDetMain",
    "10": "https://patrimoine.auvergnerhonealpes.fr/img/ce7576f8-8583-4a02-880f-6f17fe51ed00",
    "11": "https://www.altituderando.com/local/cache-vignettes/L1200xH676/randoon18013-17a6b.jpg",
    "12": "https://th.bing.com/th/id/R.98538cfa3533f5d85abebe987b752c6a?rik=717C6q3SLBOY5A&riu=http%3a%2f%2fwww.isere-rando.com%2fwp-content%2fuploads%2f2017%2f07%2fguiers-mort-st-bruno-entete.jpg&ehk=NFtDQ5oLnG%2bYATABlCWlPZGGgGdiExeEO0DPF239x2Q%3d&risl=&pid=ImgRaw&r=0",
    "13": "https://www.altituderando.com/IMG/jpg/9/3/8/SAM_1880.jpg",
    "14": "https://img.altituderando.com/1200x/42/0b/doc756097.jpg",
    "15": "https://www.oisans.com/wp-content/uploads/wpetourisme/21076040-diaporama-680x451.jpg",
    "16": "https://static.auvergnerhonealpes-tourisme.com/wp-content/uploads/external/34e05af4f6220c4956389a472426da02-8411936-800x800.jpg",
    "17": "https://img.altituderando.com/1200x/e0/c2/doc743194.jpg",
    "18": "https://p1.storage.canalblog.com/28/80/738813/53119412.jpg",
    "19": "https://img.altituderando.com/1200x/78/b0/doc750350.jpg"
  },
  "decription": {
    "0": "Si vous \u00eates \u00e0 la recherche d\u2019une randonn\u00e9e pour petits et grands et que vous souhaitez profiter de paysages magnifiques et d\u2019une faune abondante, c\u2019est la balade qu\u2019il vous faut.",
    "1": "Sur les cr\u00eates au-dessus des falaises de la Dri\u00e8re. Parcours souvent forestier mais avec de belles vues sur le bassin chamb\u00e9rien avec le lac du Bourget, ainsi que sur la Chartreuse",
    "2": "Le refuge de la Femma se situe dans le vallon de la Rocheure sur la Commune de Val Cenis-Termignon en Savoie. Du parking il faut compter 3 heures de marches (11 km ; 450 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9 positif et 400 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9 n\u00e9gatif). Bon sentier balis\u00e9",
    "3": "Cette boucle permet de d\u00e9couvrir le grand barrage de Bissorte et son environnement. On peut prolonger avec un aller-retour vers le lac des Bataill\u00e8res",
    "4": "Le Parmelan est un joli belv\u00e9d\u00e8re sur\u00a0Annecy, sur les Bornes et les Aravis",
    "5": "Le glacier du Tacul est un\u00a0glacier\u00a0du\u00a0massif du Mont-Blanc. Il provient de la confluence entre le\u00a0glacier du G\u00e9ant\u00a0et le\u00a0glacier des P\u00e9riades. Vers 2 100 m\u00e8tres d'altitude, il conflue avec le\u00a0glacier de Leschaux\u00a0pour former la\u00a0Mer de Glace.",
    "6": "Le barrage de\u00a0Roselend,\u00a0situ\u00e9 \u00e0 1 600 m\u00e8tres d\u2019altitude par exemple, est connu pour \u00eatre le plus esth\u00e9tique des barrages de Savoie. Son lac bleu turquoise \u00e9voque les eaux du Pacifique",
    "7": "Situ\u00e9 au sud de la Cha\u00eene du Mont-Blanc, dans cette magnifique Vall\u00e9e des Glaciers, \u00e0 1864 m\u00e8tre d'altitude, cet ancien chalet d'alpage \u00e0 vaches de nos arri\u00e8res grands-parents, confortablement r\u00e9habilit\u00e9 en 2010,\nvous accueille du 10 juin 2024 au 20 septembre 2024.",
    "8": "Visitez les Gorges du Fier, un canyon spectaculaire et \u00e9troit, avec une passerelle fix\u00e9e dans le rocher. D\u00e9couvrez la Mer de Rochers, les l\u00e9gendes et l'enchantement de ce site \u2026",
    "9": "Toutes les Activit\u00e9s \u00e0 La\u00a0Giettaz. La station montagne toutes saisons ! Si vous aimez la nature pr\u00e9serv\u00e9e, vous trouverez votre bonheur \u00e0 la\u00a0Giett\u2019 ! On ne va pas se mentir, ici on aime la pente, les sapins et les panoramas \u2026",
    "10": "Vous entrez dans un paysage de chalets et d\u2019alpages, encadr\u00e9 par la pointe des Arlicots et le Grand Parra \u00e0 l\u2019Est et la Dent de l\u2019Arclusaz \u00e0 l\u2019ouest. En progressant dans les vastes prairies vers le fond du vallon, vous rencontrez ici et l\u00e0 des chalets regroup\u00e9s en petite famille de trois ou quatre.",
    "11": "Alternative aux Grands Moulins, vue sur le massif de la Vanoise et du Mont Blanc, La Lauzi\u00e8re, le Cheval Noir, le Grand Miceau le Pic du Fr\u00eane, la Chartreuse",
    "12": "Superbe itin\u00e9raire am\u00e9nag\u00e9 pour d\u00e9couvrir les magnifiques gorges du Guiers Mort. Une balade parfaite pour se rafra\u00eechir en \u00e9t\u00e9.",
    "13": "Entre alpages et cr\u00eates, une mani\u00e8re originale et plus sauvage, hors des sentiers battus, pour aborder le toujours magnifique Charmant Som",
    "14": "Une superbe rando d'initiation \u00e0 deux pas de Chamb\u00e9ry. Id\u00e9al pour les enfants. On arrive par le col de l'Alpette sur les plateaux de Hauts de Chartreuse. Un coin magnifique pour pique niquer et permettre aux enfants de gambader, et par beau temps, une vue terrible sur le Mont Blanc !",
    "15": "Depuis 1957, randonneurs et alpinistes font escale au Soreiller avant de se frotter \u00e0 l'aiguille de la Dibona. Le site est c\u00e9l\u00e8bre pour l'escalade et la vari\u00e9t\u00e9 des voies. R\u00e9nov\u00e9 en 2014, le refuge a am\u00e9lior\u00e9 son confort sans toucher \u00e0 la convivialit\u00e9.",
    "16": "Le lac du Poursollet se situe dans le massif du Taillefer sur la commune de Livet-et-Gavet \u00e0 une altitude de 1 649 m\u00e8tres. Bord\u00e9 par un petit hameau d'habitation, il est facilement accessible en voiture \u00e0 partir de la route d\u00e9partementale 114B, appel\u00e9e \u00ab Route du Poursollet \u00bb, en provenance de La Morte.",
    "17": "De superbes lacs \u00e9parpill\u00e9s sur un plateau avant ou apr\u00e8s l'ascension de la face nord du Taillefer.\u00a0",
    "18": "Le site de Bournillon est majeur dans le Vercors : plus grand porche, plus grande cascade, plus vaste syst\u00e8me hydrologique souterrain, tout ici est dans la d\u00e9mesure !",
    "19": "La for\u00eat constitue\u00a0un \u00e9l\u00e9ment essentiel des paysages du Vercors. Cette for\u00eat est tr\u00e8s diversifi\u00e9e en raison d\u2019un important gradient d\u2019altitude, de la multitude des expositions et des sols. "
  },
  "icons": {
    "0": "rando",
    "1": "rando",
    "2": "rando",
    "3": "rando",
    "4": "rando",
    "5": "alpinisme",
    "6": "voiture",
    "7": "rando",
    "8": "voiture",
    "9": "voiture",
    "10": "rando",
    "11": "rando",
    "12": "rando",
    "13": "rando",
    "14": "rando",
    "15": "rando",
    "16": "voiture",
    "17": "rando",
    "18": "rando",
    "19": "rando "
  },
  "color": {
    "0": "vert",
    "1": "rouge",
    "2": "bleu",
    "3": "rouge",
    "4": "bleu",
    "5": "noir",
    "6": "vert",
    "7": "vert",
    "8": "vert",
    "9": "vert",
    "10": "bleu",
    "11": "rouge",
    "12": "vert",
    "13": "bleu",
    "14": "vert",
    "15": "rouge",
    "16": "vert",
    "17": "rouge",
    "18": "vert",
    "19": "vert"
  },
  "location": {
    "0": "vanoise",
    "1": "chartreuse",
    "2": "vanoise",
    "3": "thabor",
    "4": "parmelan",
    "5": "mont blanc",
    "6": "beaufortin",
    "7": "tour du mont blanc",
    "8": null,
    "9": "aravis",
    "10": "chartreuse",
    "11": "belledonne",
    "12": "chartreuse",
    "13": "chartreuse",
    "14": "chartreuse",
    "15": "ecrins",
    "16": "taillefer",
    "17": "taillefer",
    "18": "vercors",
    "19": "vercors"
  }
}
